[幫文宣組開] 版權唔係一場零和遊戲!!! 尊重版權可以黃店 & 文宣手足雙嬴 !

前幾日 願榮光團隊被盜版一事 絕大部份人係支持原創者既版權利益

但另一邊廂, 有文宣手足 同黃店發生左摩擦
因為客人拎未經畫師授權既圖 俾間黃店去做產品

大部份留言一係屌畫師分化, 一係屌間店侵權
手掌係肉 手背又係肉 點算? 其實可以雙嬴 但要每個人都幫手

客觀黎講 間店有責任, 但某程度佢都係受害者 ,
畫師們出發點 = 應該既尊重同回報, 而唔係要罵人

黃店同創作人同等重要, 有創意既民族先有希望,
但冇商業支持 有創意都只可以練仙

要做既係 大家建立尊重版權既風氣, 互利合作先可以持續
試想像下, 個個都唔理版權:
創作人心灰意懶 > 再冇感動人心既文宣作品 > 國際線本地戰線都事倍功半

1. 用人地作品進行商業活動前 一定要問創作者先 (基本)
2. 難都要做, 要求客拎授權先?
3. 以前侵過權 唔好再侵就得 創作者唔係想你死, 同你合作一齊嬴仲好
4. 文宣組 同 黃店 同樣重要
5. 屢勸不改既話 請尊重創作人有權 拎返佢地應得既成果

每份作品都應該受尊重, 每一份加埋既力量就好大

希望下面留言唔洗再屌畫師 / 屌店
無論畫師同間店都想一齊嬴

願榮光

幾時整多d貓sticker

推

(唔關榮光時好少人推 )

尊重版權

推唔到

咁首先都要見到間舖頭有改善先得架葉師傅

5. 屢勸不改既話 請尊重創作人有權 拎返佢地應得既成果

我知dgx巴打你想講句公道說話
我唔知道理幾多人明
但我想講黃店單野係私底下搞左2個月都未改善，先焗住放上黎連登
如果照你咁講
你會建議畫師幾時先去做所謂既行動？

我相信而家我哋嘅一舉一行，都喺度奠定緊我哋嘅民族性
要支持自己人，就要尊重返對方（無論係圖文創作定其他嘢）
==================================
三招對抗藍絲文宣戰

5. 屢勸不改既話 請尊重創作人有權 拎返佢地應得既成果

我覺得2個月都未改善真係應該法律行動, 放上網去講都好合理
絕對唔係分化, 任由文宣組被欺壓先係分化

我推

推！

我諗畫師都係唔想採取法律行動
唔想告同路人黃店
所以先會有人上黎開Post
想透過連登開Post比壓力間黃店姐

老實講
個Post樓主都只係要求間黃店停止侵權
唔係要告到間野執笠
我覺得真心合理

係 所以先會搞咁耐

所以尊重佢地決定 告唔告都支持

不過講真
香港人真係對版權0意識

Posh

push

而家做起

又唔係全部香港人既，主要係一啲舖頭姐

例如有唔少細舖頭都唔知，唔可以係舖入面亂播歌

畫師同間店都係受害者，未拎 approval 果個人先係關鍵

係 所以全民開始建立

訂果個都知要拎授權

我推唔到 大家幫推呀

希望間舖立即停用之前未有授權嘅圖先

係唔好畫師真人DM間鋪之後仲繼續用

如果係模廠就應該停
如果係因為有人比咗幅畫去廠，而廠生產咗而有人比咗錢買然後展示就好灰色

真係冇人

點解會咁冷淡

文宣手足都係不可分割嘅一部分入嚟啊

賣文宣蛋糕賣到盤滿缽滿，間蛋糕真係好慘

求下你哋唔好再同佢哋買，迫間蛋糕店食人血饅頭賺錢啦

推
屢勸不改就真係面都冇得比

分化撚見無火花就扮睇唔到

係喎 冇人出黎講大家一場手足

一開始你話間鋪係受害人都仲講得去
有某黃店喺畫師多次要求之下仲用冇授權嘅圖，咁係幫兇唔係受害人

個標題唔係寫villavilla 班打手未睇到走入嚟

畫師DM間黃店希望唔好再用/用前同佢地講聲 屢勸不改足足三個月 用人嘢前問聲人真係咁難咩？

如果係蛋糕店整蛋糕侵權，咁應該即停

事實。
正義=大義滅親
正言無罪
大接受店舖做法

更改錯字：
不接受店舖做法。
店舖無理取鬧。
評擊是正義。

間鋪死性不改其實冇撚用

但係撐黃店嘅都唔少
而家都唔係話要告佢點點點
只係叫佢停止抄襲行為
但部分連登仔反而係屌返畫師同幫畫師爭取嘅人轉頭

另外我相信冇黃畫師會想告到上法庭
被迫公開身分會俾黑警mark實之餘
仲會大把人屌柒佢搞鳩「同路人」
腹背受敵

用人地野之前問聲其實真係好撚基本
叫得人地做手足就做啦
作埋一大堆藉口

想佢印前問聲姐
變左好似想佢執笠咁

唔係好明咩心態

應該係六月之前已經慣晒手勢

就好似年年動物節賣老翻個幾檔野咁

推一推

成晚都未見影
唔通真係打手黎?

Push

要分辨事件對錯, 你首先要像Lady Justice 矇上雙眼, 保持絕對中立, 要有毫無先入為主的主觀意識去評審, 自然就會知道答案
而不是第一句就說出 手掌係肉 手背又係肉, 像藍絲的護短說詞

咁你覺得要點

其實撑畫師果批都批死左間舖唔會理ga la(似被理班人煩到唔想理多D)， 咁最佳方法咪律師信lor, 況且仲有可能有Agreement, 順手挖埋邊個黃絲比圖佢，跟手告死佢，攬抄黎講正ar!! 再唔係就你哋最希望ge, 間舖冇/唔識整任何Agreement , 跟手告到間舖執， 以後黃點見到黃圈咁麻煩都唔想表態，我哋咪成功發展到黃色經濟(執笠)圈，運動哋咪可以向另一層次昇華(玩完)， Good。

唔駛懶係好好人，唔告佢，但係有上黎公審佢，等佢冇晒客wo(假如大家好buy之前個專業清算師樓主)。本質上做緊嘅野同律師信效果差唔多，甚至有過之而無不及。

我講，我係中立，睇過之前個post ge 火藥味，我諗你都唔會信， 但係我剩係睇前樓主ge 字裡行間，同佢D行動時序，我剩係睇到佢似私怨，特登做專業清算師多D， 唔似解決問題。

間舖又唔係大公司，大把資源check 出處，畫師又冇平台，申明版權，同作品所有者，比人查，雖然香港D創作人，“可能同英國比就近近計較D”，外國真係會有Free License 嘅歌tim，都唔緊要。

但係知唔知日本動畫版權，都會請專門公司處理，因為個workload, 有幾大!？ 仲話自己上網查。。。 呢D建議真係聽到就笑死!!

如果真係想重視版權，而又對黃圈好ge, Gp 埋D畫家有做方便ge 授權機構，而唔係connect D 畫家，跟住同佢講『有人抄你野，快D迫佢唔好用la』咁做野la。咁煽動人法， 一定會有唔少人同意，迫佢徹底走個wo!!

間舖有用過ge 圖，就特登做專業清算師攪佢，最後咩圖都唔用得，咁叫唔係攪死人!？

上面講ge 都只係間舖主動lo 人地D圖ge 解決方法。

不過跟據間舖話，D圖係客提供ge, 核心問題更加唔喺間舖度，而係提供圖ge 顧客度。我唔知呢D細公司，有冇法律顧問，整Agreement, 冇ge 只係間舖蠢。有ge 你就算真係要告，間舖都唔會有事，只會告到D抄圖ge 黃絲顧客。

不過喺度講咁多你我都唔係插到手入去攪ge 人，不過都係連登仔。 有權決定出唔出律師信ge 唔係我， 聯絡畫師ge 中介人亦都唔係我，VV ge 關係人亦都唔係我， 我又冇一班畫師去組成黃圈ge 授權聯盟。 我只可以見到有人放上連登ge 時候平下理， 你哋聽就聽，唔聽就算la, 特別係(柒都廢事講, #7818)，最鐘意挑紛爭，點火頭(就呢件事所見)，你哋鐘意聽佢講，我doesn't mind ge!! that's all!!

點解你講嘅所有論點喺上個post俾人駁晒都仲冇改過？

1. 冇人想間鋪死，只係唔想佢印冇授權嘅圖，間唔印就冇事，唔知點解你要搞到出律師信先肯收手
2. 大部分文宣圖作者唔係想要錢，只係唔想佢印冇授權嘅圖做商用，告佢嘅結果係得到金錢上賠償，咁做咩要告佢
3. 個post第一張圖已經講左客人來圖唔係理由
4. 佢唔印圖落蛋糕到唔會賣唔出D蛋糕，佢facebook/instagram啲人大部分都係讚佢D野好食，只有少數讚蛋糕圖靚，幾乎冇人讚係佢個printer印得好高清好靚

[喺香港做創作聽乞米]黃店Villa Villa Cafe & Bar偷圖事件

仲有
佢根本唔駛查D圖有冇授權
係客人來圖時，客人冇證據話係有授權就唔好印

有得Agreement, 就一定會要佢係版權owner, 授權公司印及日後宣傳用途ga la, 兒登仔真係兒登仔， 上個post 講完自己唔明，話人比人駁晒。 咁我都講上個post 你D pt, 比我駁晒，你都仲出黎柒la。

不如我貼埋條link 比D有腦ge 搵我個名，追故睇la

所以咪話佢(前樓主)唔係真心解決問題lor!!

又黎loop, 咁正義，都叫你班fd 同樓主出律師信 lo

所以話要求黃店改善係錯既
只可以出律師信
法庭見
畫師唔想出信就係畫師錯
有人出聲就係想批死黃店

話時話， 紙包飲品盒，柒都廢事講，午前二時，三個咁齊心，係咪同前樓主同一team 一黎ga!? P牌樓主後尾就失埋蹤!!

係前樓主先岩

開始想屈人係同一team
咁樣就可以正當化自己講既野

DGX開埋個新post講版權
你唔好話埋DGX有份丫

又係呢D非黑即白, spin 去第二度。 講左解決方法唔去做。

好似自己spin 開人意見ge 就鐘意話人spin。 自己唔理開意見，駁左都要重複loop ge, 就鐘意話人呢樣。。。。 真係冇眼睇!!

個腦諗野諗到商業唔駛成本，唔駛時間果種仇富L 咁，多D你呢D人，肯定黃圈會接硬!! 雖然睇落得你3個極端分子

屈 P牌都係 午前二時 攪先ga, 你自己攪清楚!!

咁你真係P牌丫嘛
好自卑咩
P牌又有咩好自卑喎

佢一睇都冇問題, 由頭到尾，係你想拉佢落水姐。 人地講解決方向，你就屈人提出質問。。。

唔見你話前樓主P牌唔幫lu!?

講完又講
畫師就係想間黃店自己停止侵權
唔想出律師信
你就問返畫師點解唔出信

我就冇所謂ge, 有道理講道理姐

我從來都唔覺得P牌有問題
P牌講得有道理咪支持囉
你講野冇道理咪唔支持囉

咁你又死捉住人地講你P牌
唔介意就唔會提啦

咁你覺得lor, 我都唔覺得你有道理。其他人咪由得佢哋自己判斷lor，最忌好似你呢種靠洗版，好似自己好岩咁!!

係依到同DGX巴打講返聲唔好意思先
我真心入黎係想推到香港人正視版權問題
但又變左互屌
雖然都估到會變成咁

咁你三個玩到呢D， 咁實會陪你哋講下呢樣野ge!!

冇話岩唔岩既
正負評既功能咪就係比人投出
佢地覺得個post有冇道理姐
冇道理既廢post就會無限負評嫁啦

不過如果有畫師爭取權利都錯既話
咁我真係希望畫師自斬雙手好過

岩岩你又話午前二時
依家你又話「你三個」
又想屈人地係一team黎

咁無正個言行咁一致，有真係似ge。
唔係咪唔係lor, 結果都一樣午夜講，我就講。

你三個最極端，我總結完打算end.

你要講P牌，我咪又講lor

繼續將個話題spin去
「係唔係一team」
「P牌」
又唔洗繼續講需要正視版權依個問題

哇似你spin 多D wo!! 我回ge 第1個喺呢邊ge post 你唔講， 搵呢D黎講， 好野ar!!

有人覆左我就廢事講
而且我都唔覺得你講既岩
咁我理你D廢話黎做乜

得啦明啦，唔岩自己聽，唔去講，叉開個高題話人spin。

你都唔討論，仲講乜鬼唔好意思變罵戰ar!?

放心啦，繼續spin不過唔好同人講唔夠新文宣呀

咁你講既野又係同上個Post差唔多既廢話
DGX開個post想正視版權
你又過嚟loop
我唔想又同係loop到#1001都係loop同樣野
好合理姐

冇啦
之前連儂牆成日有新圖
個個話好靚好靚
立場又有人去影
依家
搵生菜巴打去畫啦

呢度講緊統一授權組織。。。 差唔多!？ 果邊都冇講過

都係果句唔想接受意見ge 唔好怪無公司加入黃色經濟圈， 剩係攞可能冇『文宣黎講』。

榮光團隊 好撚柒呀

見首歌靜左無錢洗 堆周邊產品無人問津

又出黎叫幾聲𢯎錢

波台狗都黎埋

日日偷野都入到黃色經濟圈，你黃埋我個份

問授權都要先搵統一授權組織
D圖有齊水印都搵唔到畫師
咁有統一授權組織一定解決到問題啦

同埋巴打
唔係想講你
不過你可唔可以回覆前睇一睇有冇錯字
剩係攞可能冇『文宣黎講』。
真心睇唔明依句
你係唔係想講
剩係攞可能冇『授權』黎講。

你好多個回覆都係咁
唔係想串你
不過我睇得好辛苦

剩係攞可能會出現『冇文宣黎講』

OK!?

唔係可能
基本上依家係少左好多畫師拒絕再畫
就算有畫都產量少左

咁咪叫出律師信，攪大佢，好似還文宣一個公道咁，等佢哋再畫lor。 如果攪間舖有用，D畫師係因為間舖，嬲得濟唔畫ge 話，攞佢黎祭旗，振興文宣界lor!! (雖然我覺得呢個唔係真正原因，運動淡化ge 影響重大)

而且只要繼續攪大件事，無論係網上定法律，結果都只會令黃公司覺得凡係點襯黃圈D野都好煩而避開佢。 咁黃圈就可正式收皮la!!

(除左第1段有批死間店有d 主觀)

下面個建議係work

創作者應該建立一個組職 /系統

1. 方便商家拎授權
2. 眾埋一齊加大籌碼

雙嬴

我相信間店有佢難處, 畫師亦唔係想批死間店,
所以大家各讓一步

如果有情況太過份, 法律方法解決我覺得要尊重,
告一間好過份既 其實對成個生態有幫助

連登出post都仲搞唔掂
就會有畫師出信嫁啦
不過到時又要睇有人出post屌畫師搞大件事

唔講黃店本身道德價值睇得高d
本身商家都係商業為上

利益 大過 成本 就會去做

如果多左道手續要申請版權 但仍然有利可圖 應該唔會太大影響

版權唔駛要預先claim先有
而且某啲作者已經標左用creative common
你講嘅agreement係商用
作者係唔撚想用作商業用途

正如你係咁叫人出律師信
告VV結果係金錢賠償
作者係唔撚想要錢

解決方法係VV拒絕印冇授權嘅圖，正正經經整餅整野食，大家開心

擺上連登係用連登嘅壓力逼VV做野，係解決方法之一

明未呀聰明仔？

就係覺得依家逐個接觸畫師好難同晒時間，要人請多個人攪版權。 不如整一個聯盟簡易授權，同時推廣文宣，更多地滲入生活，咁先真係做到宣傳效果!!

不過我講咩意見都會照比佢哋ban ga la, 況且連登講嘢都唔駛本(除左自己時間)，再好ge 意見，冇人實行都係得個吹字。 既然都攪到上連登，要人支持，攞唔晒所有人支持，又想解決件事，咪出律師信， 大攪，以警校尤。亦都可以如某人所願， 大肆喺文宣界宣傳，一場勝仗， 心灰意淡ge 都可以出番黎， 一舉兩得唔錯ar!!

依家最能夠接觸到ge 就係前樓主，畫師ge 自願代理人。

你都幾好心幾有心
但你要連登唔屌，要有共存，要雙贏，就好難

呢個post都係屌多過建設架啦

最大問題係無珍重既野，亦都無去尊重其他人珍重既野

商用怕哂時間同埋難搵畫師
你知唔知D圖其實有水印
有寫明畫師既筆名
一Google就會搵到

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

又有一單偷圖搞到創作人灰心

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

咁呢d習慣唔可能一時三刻建立

等多人d人有認知

up

如果覺得有警暴咪出律師信，遊咩行

如果覺得送中有問題咪出律師信，抗咩爭

出瓏瓏po嗰個都唔係有心解決問題，應該叫c4v 出律師信告鳩龍門

你對7.21 8.31有冇問題？

如果你覺得有，咁你出咗律師信未？

學打手話齋，有咩問題就出律師信告鳩佢就得

法律行動？
而家出個post都話分化
仲出律師信？

【第叄拾期牆紙】 初心與抗爭

TG :
FB :
IG :
WEB:

連仔表示
如果計版權我應該發大達

我支持721 831係要檢控ga, 不過法律上要受害人(當事人)先出得。 又有班話法治已死，出都冇用ge 人， 出黎講，到最後咪好似呢個post 咁，得我地齋talk lo!!

我當然出唔到la, 香港都冇得包攬訴訟!!

佢咪開放咗非商用創作版權囉

其實唔洗將連登留言睇得太重要

有d野
現實世界大部份人反應同連登有出入

有班人會喺連登 -> 吹去fb -> 再吹去現實

當然
正經本土文宣
都可咁做

如果商用 要搵畫家傾版權
其實應該都要搵連仔傾?

定係二次創作無問題唔肯定

商用，肯定要搵埋連仔!! 不過唔知點解有人會覺得成件事簡單。。。。

商用 連仔講過要email佢approve

而呢一間都印好多連豬，其實連仔有需要知，亦都有權去告佢

係
其實咁搞要畫師連仔同間店傾
都唔止一間我見都有唔少黃店會印連豬連狗做產品好難搞

不過原則上果間VV比客人自己提供圖片ge 話，就唔同一般商用。 (前提係佢有法律顧問，整好同意書，比客提供圖片ge 時候簽聲明 Agreement)

商用一定要先搵連仔
好似下圖咁

除非原作者反對二創/二創後作商用行為
二創作品既版權都係歸二創畫師

所以我覺得最好ge 方法，就係gp 埋黃圈創作者，整簡易授權機構， 同分配版權收益lor!!

據我所知
係冇Agreement既
WhatsApp落單
過數
就可以去攞

咁間公司咪叫唔識保護自己lor!!

拗咁耐都係想VV停左侵權先lor

要建立大眾對版權ge 概念，反而唔建議唔收錢，或者講句咁ge 授權方式。 因為咁樣customer 永遠都唔會feel 到design ge 價值，因為冇比過錢。

就算1蚊幾毫都好，都要收番，最多最後捐左去, 呢個先發展方向!!

要人晒錢(人工，時間)去搵邊個，二次創作，邊個原創 eg.連仔，逐個搵齊D人授權，不與好似英國D free ge 歌咁，商業都任用!!

又係你條P牌盲毛
知唔知點解人地笑你P牌同盲毛呀？
隔離po講左咁多次係想Villa Villa正視個問題，改善佢
唔係想佢執笠
唔係想佢執笠
唔係想佢執笠
係都要話維護版權既巴絲想黃店死
佢改善左洗撚開po講咩
知唔知咩叫屢勸不改呀
你到底睇到"有畫師親自要求下架被無視繼續印"未呀盲毛
你唔見我笑其他P牌？係得你特別盲咋
仲好意思話前樓主錯到七彩
你懶係公道話"Villa Villa都有唔著"我都冇咁嬲

你個建議其實OK既
但係都係個句，舖頭接單一黎係冇你所講既agreement
二黎亦都唔只文宣圖侵權
你去搵下Villa Villa ig d成品圖
入面個兩幅frozen比對家見到真係唔慌唔比迪迪尼告死啦
巴絲1月早就已經私底下ig pm Villa Villa想佢改善問題同正視版權
到3月都仲印緊係咩玩法呀？
E家唔係一黎就清算佢呀盲毛
1月就有去提醒佢啦
成日都想spin去我地想整死佢 你痴撚柒線定盲定打手呀？

[喺香港做創作聽乞米]黃店Villa Villa Cafe & Bar偷圖事件 #1215

我再講多次
Villa Villa唔係自己畫既，唔知邊個畫既，原作者唔比印既
一律唔好印，係咁多
對唔住Dgx巴打 忍唔住

我推淨係想用前落credit/問一聲啫從來冇人想推間黃店落地獄用手足文宣前講聲先真係咁難咩？

其實雙方都同意要保護畫師
即使你罵既人都係

BTW設計師工會有收會費 可以研究下呢個方案WORK唔WORK

自行聯絡畫師先 > 聯絡唔到就搵工會聯絡

佢同意要保護畫師
但係就話同樣想保護畫師先會開po既原樓主係藍絲

每次提親有畫師親自要求下架都被無視呢單野佢都唔回應同當睇唔到
講到底其實都係唔想承認造成今日咁既局面，間舖頭都有責任

咁鐘意講Agreement同法律文件既佢
舖頭出左聲明就要履行
又話畫師本人親自要求下架就會受理？
咁點解會有畫師投訴無門？

不過我都係呻下，我無預佢會覆我
唔好意思呀Dgx巴打

我個人經驗
d公司會因為貪方便 貪小便宜 有d仲覺得自己大大份 唔洗理你 反正冇人知

現實d講設計師係處於弱勢 要聯合起來保護自己
你地大大份既話人地仲會主動俾返版權tim

聯盟呢個方法我覺得都work
畢竟如果成立到既話真係方便到日後文宣既商業利用/侵權提告
但係有d問題就係

1. 文宣組冇可能因為咁樣而實名，如果真係要採取法律行動
又或者簡單好似今次咁(唔係法律上)要求某間舖頭下架未授權文宣商品
效用會唔會冇想像中咁大？
今次Villa Villa件事其實一開始都係搵左個代表去同舖頭傾
背後當然都係有一班畫師支持佢咁做
但Villa Villa都仲係要求畫師親自DM 中間人投訴唔受理

2. 其實文宣組因為有d係畫畫(未必係design)
所以筆觸方面唔多唔少會有d辨識度
怕唔怕有左群組之後，方便比有心人起到底/騷擾？

講真，擺上連登唔係想批鬥佢，
只係因為佢屢勸不改甚至仲block埋個原樓主唔比佢去fb page留言
放上黎係想用群眾壓力去叫間舖頭正視返個問題
以我個人而言我會想Villa Villa改善左個問題先再搞聯盟
不過有d野的確可以同步進行既

仲有一個on9問題
就係驚唔驚比人話大台

佢哋ge 重點講要點徹消，徹晒就當收工；我ge 重點講授權， 就係希望文宣喺合法(版權法)/道德ge 情況下，更加延續落去，發揮文宣最大ge 效果。

佢哋ge 立場企畫師/創作人；我ge 立場就講得要平衡公司角度，唔係賺錢ge 一定係衰人(下下咁仇富，黃色經濟圈想大，都難)。

不過前樓主玩清算，逐個聯絡逐個捉。 既然都要攪到咁，不如出律師信。

所以成人話徹晒先，徹晒咪姐係唔好理lo, 仲講咩授權，你得， 人地為面，都分分鐘都以後backlist 唔掂你D野，如果咁，仲講咩宣傳呢!？ 咪叫文宣，都係消費運動呃like姐!!

類似工會咁樣
總之就係要令到香港人正視到版權

加上個前樓主，又要contact 外國人，又要翻譯，佢自己都搵左咁耐，同我講 contact lo 授權易ge 話，我真係想笑。

Contact 左有唔一定即刻覆，覆左又唔一定授權，你試下買個蛋糕，等多3日時間，間公司同你講，仲未比到你，因為仲等緊授權，跟住一個禮拜之後話你知，佢唔覆或者唔授權，叫你比過第張圖，睇下你會唔會買果個蛋糕!？

我求其一個假設都覺得，lo授權 唔係一件輕鬆ge 事!!

又幾撚時話撤完唔撚理
又想質人食死貓，躝啦你

其實一直都係兩條平行線黎
你既論點係講緊 之後 點樣去防止再侵權
我既論點係講緊 現家 點樣停止侵權

攞授權唔輕鬆咪唔撚印囉
唔食層紙會執呀？
人地畫出黎就輕鬆？辛苦架
叫你攞個授權辛苦少少好難呀？

關於依點又係另一樣野
拎唔到授權係個客既問題
商戶係客拎唔到授權既情況下
就要拒絕依一單生意
但佢冇拒絕到
個責任就變左佢有份

我咪講左lo, 9成你會理，人地公司都唔會想再掂黃圈野。 你又質我食死貓，不如你躝仲好啦。 唔係又要我bold 番自己D content 出嚟比你睇 arm a!?

睇唔過眼侵權變撚左仇富
你唔好污染Dgx巴打個po啦好無

如果咁撚樣就唔再理黃圈野
sorry 好行唔送

唔剝削得手足心血就唔再黃哈哈哈哈哈

意見唔岩又黎謾罵，睇落似你污染多D!!

係你d論點太不知所謂
唔係你提咩仇富呀？

同埋我想講係你點我名先
本身都無諗住理你條盲毛

一齊贏！

我好似回Dgx 個喎， 點樣回你先!？

要講仇富，就係香港人慣性心態，覺得商人賺你錢，要佢做幾多都得，但係又要人平。 唔想人賺得多，呢種咪仇富心態lo!! 想公司唔賺錢，不如好似農村開合作社咁，咪做得多，做得少，都直接係自己賺蝕lo。

你到底明未
仇乜撚野富姐？
我不知幾想黃店賺到盆滿缽滿
咁但係間野做錯事就要改架啦
你要講仇富你唔見我地狙擊龍門？狙擊渣哥？
佢地夠賺得多啦
咁就係因為唔係仇富呀嘛
係因為佢地無問過人就印人張圖落蛋糕呀嘛
係因為佢地無做到聲明承諾既野呀嘛
因為仇富先狙VV都講得出，閣下理解能力堪憂